\chapter{Solutions}
Il existe un nombre infini de technologies multi-plateformes. Ces technologies utilisent, pour la plus grande partie, les langages du web, et plus précisément, HTML5, CSS3 et Javascript. Nous ne développerons ici que certain des plus populaires.

\section{Appcelerator}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{images/solutions/Appcelerator}
\end{figure}
Appcelerator est un framework développé par Appcelerator Inc. qui supporte les technologies web basées sur les standards : HTML5, CSS3 et Javascript sur toutes les plateformes ainsi que PHP, Python et Ruby pour les plateformes de bureau.\\
Il supporte les framework Javascript populaire tel que jQuery.\\
Il offre une API indépendante de la plateforme pour accéder aux composants UI natifs comme les barres de navigations, les menus, les fonctionnalités natives (système de fichiers, son, réseau,...) et une base de données locale.\\
Le framework est sous licence Apache v2.

\section{PhoneGap}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{images/solutions/PhoneGap}
\end{figure}
PhoneGap ou plus connu sous le nom Cordova, est un framework développé par la Fondation Apache. Il permet de créer des applications pour le plus récentes plateformes en HTML5, CSS3 et JavaScript.\\
Les applications créés sont hybrides, elles ne sont ni vraiment natives, ni purement basées sur les langages du web.\\
Il propose également une API basée sur des plugins qui seront ajoutés selon les besoins de l'application à développer.\\
Le framework est sous licence Apache v2.

\section{NativeScript}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{images/solutions/NativeScript}
\end{figure}
NativeScript est un framework développé par Telerik. Il est basé entièrement sur Javascript et CSS3 et fonctionne sur les plus grandes plateformes, à savoir Android et iOS.\\
Il apporte une bonne intégration entre JavaScript et les systèmes natifs Android et iOS existants.\\
Le NativeScript Modules Layer permet de convertir les API des plateformes spécifiques en JavaScript natif. La convertion permet donc d'utiliser les dernières API natives quand Google ou Apple mettent à jour leurs plateformes.\\
Le framework est est sous licence Apache v2.

\section{Ionic}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{images/solutions/Ionic}
\end{figure}
Ionic est un framework développé par Drifty. Il s'appuie sur AngularJS pour la partie application web du framework et sur Cordova pour la partie construction des application natives.\\
Le framework est sous licence MIT.

\newpage
\section{Kivy}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{images/solutions/Kivy}
\end{figure}
Kivy est un framework développé par Kivy organization. Il est basé entièrement sur Python et fonctionne sur Android, iOS, Linux, OS X et Windows.\\
Kivy est le framework principal développé par l'organisation Kivy, en parallèle avec Python-for-Android ainsi que plusieurs autres bibliothèques destinées à être utilisables sur toutes ces plateformes. Kivy support aussi le RaspberryPi.\\
Il contient tous les éléments pour développer des applications et notamment un langage intermédiaire (le Kv), pour construire facilement des widgets personnalisés ainsi qu'une large gamme de widget acceptant le multi-touch.\\
Le déploiement de l'application réalisé sur un smartphone peut se faire de deux façon, construire l'application en code natif à l'aide d'outils tels que buildozer ou transférer le code source vers un lanceur d'application installé sur le smartphone tel que Kivy launcher sur Android.\\
Le framework est sous licence MIT.

\section{Choix}
Nous avons donc porté notre choix sur le framework Kivy. Ce qui nous à décidé à faire ce choix à été sa portabilité sur n'importe quelle plateforme ainsi que Kivy créé un code natif pour chaque plateforme. Les technologies web sont intéressantes mais l'émulation est trop lourde face à du code natif.